日麻疹疫情擴至東京大阪 當地103人感染 港旅行團照出發

2018年04月29日

日麻疹疫情擴至東京大阪
當地103人感染 港旅行團照出發

■本港有旅行社照開辦日本旅行團。

【本報訊】日本麻疹疫情由源頭沖繩擴散到愛知縣、東京都及大阪等港人旅遊熱門地點，全國確診感染麻疹人數增至逾100人，患者主要是20至40歲的成年人。本港旅行社表示，五一假期前後的日本旅行團全部照常出發，暫時只有兩宗1歲以下幼童及孕婦獲安排退團的個案。

記者：麥志榮

多間本港媒體昨引述日本放送協會報道，指沖繩的麻疹疫情蔓延至日本其他地區，愛知縣有11宗個案，東京都及埼玉縣分別有5人確診，茨城縣、神奈川縣、山梨縣及大阪府等地區亦出現1至3宗個案。全國共有103人確診染病，當中最多是30至39歲年齡組群人士，佔三成，而40至49歲及20至29歲組群人士各佔兩成。

東瀛遊：幼童孕婦可退團

報道引述日本國立傳染病研究所表示，大部份患者不清楚自己有否接種過麻疹疫苗，呼籲日本民眾若有需要應盡快補種疫苗。由於4月尾至5月初在日本亦是長假期，日本當局擔心疫情會因民眾出遊而進一步擴散。

本港衞生署發言人表示，根據沖繩縣政府的資料，截至4月27日，共錄得76宗麻疹爆發個案，包括首宗在3月20日確診的台灣旅客及75宗當地個案。另外，根據日本愛知縣政府的資料，截至4月26日，愛知縣共錄得10宗個案，包括名古屋錄得一宗在潛伏期曾到訪沖繩的麻疹個案，以及其後該個案發病後曾到訪愛知縣兩間醫療機構所出現的9宗關連個案。

台灣方面，截至4月27日為止，共有24宗確診個案，當中包括7宗外地輸入個案以及17宗當地感染個案。

香港東瀛遊執行董事禤國全表示，五一長假期前後每天都有8至10個日本團，全部照常出發，目的地包括沖繩、九州、東京等地。1歲以下幼童及孕婦等高危人士可選擇退團或轉團，暫時亦只有兩個個案。

他表示，會密切留意麻疹擴散情況，日本團的行程暫時不會改動，領隊會帶備消毒箒喱及口罩等衞生用品，並留意旅客的身體狀況。但其實最重要的還是旅客自己打疫苗及注重個人衞生。他也將在5月8日往沖繩公幹，所以較早前已打了疫苗。

縱橫遊行政總裁袁振寧表示，除較早前已宣佈取消4月26日至5月19日的沖繩團，五一期間，每天都有約10個日本團會照常出發，未有旅客退團。

下一則
幼童、免疫力低者 不宜前往

寧願有麻疹都唔可以唔去日本

其實好多日本團都取消左

唔係40歲以下香港出世嘅人都有打過兩支疫苗架咩
當然新移民就要驚下

疫苗唔包生仔

無得去日本 慘過出疹呀

應該唔怕
咪一樣照常搞大型運動會
日本人信得過喎

一樣咁多入馬場

基本上都有9成免疫 係日本無打先搞成咁

疫苗效力會隨時間消失

兒科專科醫生楊超發指出，理論上接種過麻疹疫苗的話，疫苗的保護力有效持續一輩子，前提是市民一直健康。若市民不幸患上癌症、愛滋病等疾病，由於疾病及藥物會影響人體的免疫系統，因此疫苗保護效用亦會受到影響，從而失去對麻疹的免疫力。而隨着人的年齡增長，身體多病痛的話，對麻疹的免疫力亦會下降。

今次真係台日一家親啦